Als het niet was geweest Charles, het zou een andere zijn geweest.
Of, als het geen ander was geweest, ik had de oorzaak moeten zijn geweest, en dan zou het duistere deel van mijn leven zijn geweest werp zijn schaduw voorbij mijzelf, en zou op jou gevallen zijn. "
Het was de eerste keer, behalve tijdens het proces, dat ze hem ooit hoorde verwijs naar de periode van zijn lijden.
Het gaf haar een vreemd en nieuw gevoel terwijl zijn woorden in haar oren waren; en ze herinnerde het zich nog lang Erna.
Zie: zei de dokter van Beauvais en hief zijn hand naar de maan.
